# Лабораторная работа №10

**Цель работы:** освоить работу с XML и RSS в "рельсах"

## Задачи:
### Первое приложение:
- Взять веб-приложение из 8-й (9-й) лабораторной работы ✔
- Добавить путь, по которому можно получить ответ формата XML со спецификациями RSS 2.0 ✔
  + RSS-ка должна выдавать матричку, которая была посчитана алгоритмом из 8-й лабы. Остальные поля произвольные ✔
  + Удостовериться, что можно продемонстрировать работу RSS-ки ✔
  + Сохранить пример вывода ✔
- Написать функц. тест, проверяющий формат RSS
- Написать XSLT-программу для красивого отображения RSS-ки ✔
- Добавить вставочку для отображения XML-ки корректно
```
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="some_transformer.xslt"?>
```
- Добавить тест корректной работы XSLT-программы (лежит в папке public). Что-то навроде такого:
```
require 'nokogiri'
doc = Nokogiri::XML(File.read('some_file.xml'))
xslt = Nokogiri::XSLT(File.read('some_transformer.xslt'))
puts xslt.transform(doc)
```

### Второе приложение:
Разработать второе приложение, которое будет "просмотрщиком" RSS-ок.
Она должна задействовать XSLT на стороне сервера как в тесте в 1-й программе
- Каркас web-приложения, включающий в себя:
  + Форма формирования запроса к 1-му приложению ✔
  + Форма отображения результата
  + Действия контролера для первых двух пунктов выше ✔
- Получать RSS-ку методом 'open' из 'open-uri' ✔
- Преорбразование с помощью XSLT сделать на стороне сервера ✔
- Добавить возможность вывода XML как в исходном виде, так и со строчкой об XSL ✔
- Написать тест, показывающий, что при различных входных данных результат странички различен

## Содержание отчёта:
- Название, цели, скрины, код, вывод консоли, ссылка на репу
- Прислать также архивчик с кодом приложений

## Доделать:
- Тесты
- Переделать кнопку "Перейти к новости"
- Никогда не упоминать при защите ВК
- Почитать про RSS

